［跪地插JJ] 用新聞片段做功課既版權問題

小弟有份功課想用過去廿年新聞片段既聲音，
當中會涉及剪接同修改既，
最後會成為一件藝術作品，
之後都有機會擺展，
而個展係免費冇商業利益，
想問咁樣算唔算二次創作只需credit返？
定係都要問電視台或電台拎版權？
如果要，電視台或電台有冇機會授權比我？
睇完二次創作既定義同公平處理既條件都唔係幾明
求巴打們解答

推一推

點解唔問返DEPARTMENT?

Department會答呢D？真係唔知

前提,
其實做創作/研究, 你係有責任盡力追查你所用的材料的持有者 或版權誰屬.
他朝有日你既作品被引用, 或許你都想對方CREDIT 番你
1) 最理想就更係問版權擁有人, 尤其你有機會參展, 作公眾展出.
2) 而一般情況下都會 對教育用途寬鬆處理. 但事前問人係非常重要.這是對創作者的尊重, 禮貌.

題外話, 你睇下四點鐘記者會, 有時有D 人用左媒體既片段, 又刻意收埋人地既LOGO, 縱使那些屬於非商業用途, 各媒體即刻質詢.

跟住你想點做, 係你既選擇喇.

唔好意思呢排冇上黎睇唔到，
唔該哂巴打